排碳大戶碳盤查 分流辦理
2023-06-22
https://udn.com/news/story/7238/7252170
環保署昨（21）日預告修正「溫室氣體排放量盤查登錄管理辦法」，預計明年起，排碳大戶辦理碳盤查，改採盤查、查驗分流辦理，3月底前登錄盤查資料、10月底前上傳第三方查驗結果。 此次修正方向有兩大好處，首先可減少查驗機構因量能不夠而塞車情況，其次也能夠讓環保署盡早掌握企業排碳。環保署表示，預告期將蒐集意見，盼年底前公告、明年上路。 碳盤查是減碳的基本功，環保署已公告第一批、第二批強制碳盤查登錄對象，共約500家排碳或用電大戶，依現行規定應在每年8月31日前上傳排放清冊、盤查報告、查驗資料等，未來則採分流辦理。 環保署表示，修正辦法分別訂定企業盤查登錄與查驗作業完成期程，盤查登錄期限為每年3月31日，查驗結果上傳期限為每年10月31日，因天災或不可抗力事由導致未能在期限內完成登錄或查驗，可向環保署申請展延，最長不得超過60日。最快年底前上路、明年適用。 另外新增規定，應辦理查驗的企業，查驗作業不得連續五年由同一查驗機構執行，若能向環保署提出說明並經同意後，可不在此限。 環保署官員解釋，這項新增規定是希望維持查驗機關的獨立性，參考國際管制趨勢，查驗作業應定期更換查驗機構，此次修法希望聽聽各界意見。 環保 塞車 減碳